一斤即係一公斤

今日同媽咪去藥房買野，見到D藥房寫住一斤一斤，係咪即係一公斤?

利申:小三綴學

google plz

你係大陸人？
港斤係一斤=16両約等於605克

綴學後一直做youtuber，用黑暗力量支配打機界

半斤八兩 邊個香港人唔知
但從來唔知一兩幾重

支那狗發現

1公斤2.2磅
1磅12兩
1斤16兩

半斤無八兩咁多，只有七兩幾

「出咗半斤力 想話攞番足八兩
家陣惡搵食 邊有半斤八兩咁理想」

支那狗

魅力四射既奸角

市斤真係得弱智支那人先用

唔明，鄰國唔係好祟尚公制咩？

中國同香港啲單位叫法唔同

就係崇尚用公制先格硬改市斤做1市斤=0.5千克
中國：1「市斤」=10両=0.5「千克」
香港：1「斤」=16両=0.605「公斤」

喺香港，有時會因為強調「斤」係指16両嗰種，係會叫「司馬斤」，唔會叫「司馬斤」做「市斤」

司徙奈奈都中3啦，你小三收皮啦

求奇啦，斤又好公斤又好，磅又好
有得食咪算，唔好咁撚煩

我小三都聰明過佢牙

點解我聞到到假膠味
咁多人咁認真

咁間藥房老闆姓乜？